(香港01推薦) 《四大家族之龍虎兄弟》是被遺忘的經典

電影
【午夜場】《四大家族之龍虎兄弟》呂良偉鄭則仕被遺忘的經典
撰文： 許育民
發佈日期：2017-09-30 21:21
最後更新日期：2017-09-30 21:21

又一部傳記熱潮下的經典作品，這部《四大家族之龍虎兄弟》，講到跟跛豪平起平坐的香港毒品四大家族之一，其中一個為兄弟組合。而當年的亮點在於兩位主角，在電影《跛豪》針鋒相對，但來到這部作品就要飾演一對好兄弟，而且二人演得相當出色。

自從《跛豪》後，呂良偉差不多成為傳記片的代言人，增肥拍完《跛豪》，又試過減肥去拍以上海黑幫老大杜月笙為藍本的《上海皇帝》。不過相比之下，這部《四大家族之龍虎兄弟》又較為出色。故事講馬自豪（鄭則仕 飾）與馬世海（呂良偉 飾）的兩兄弟，自幼逃到香港，後來撈偏門賣毒品。開始時與跛豪等人平分天下，但漸有掙拗而分道揚鑣，並惹來殺身之禍。

其中最經典一幕，為二人在調景嶺出席聚會時，被刀手埋伏，兩兄弟搏命逃生，但期間肥Ken失足拗柴無法行走，於是做細佬的呂良偉便背起這個坐二百多磅的大哥搏命走。雖然電影畫面會有就位，但眼見仍有幾幕Ken哥真係雙腳離地，唔係講笑。整體而言成套戲都算緊湊好睇，可惜上畫時已是傳奇片水尾，而被忽略了。